有冇巴絲打好似我個名咁樣生暗瘡？

夏天來了，又是泳裝和小背心出動的時候，如果背部全是暗瘡，一眾絲打就要做好事前準備，否則幾靚的小背心、泳衣穿上身都大打折扣，到底背部暗瘡可以怎樣擊退呢？

註冊中醫徐澤昌稱，暗瘡一般被認為跟肺熱有關，包括背部暗瘡，但不能一概而論，因為我們要視乎暗瘡的紅腫情況，而有不同的處理方法。一般來說，暗瘡的紅腫情況可分為三大類：如果紅腫的情況比較嚴重，但未至於有膿包出現，就可能跟身體熱有關，這類型的暗瘡就需要清肺散風，常見藥材如枇杷葉、黃芩和桑白皮，都有清肺散風作用；如果暗瘡不單止紅腫，甚至黏黏的又或是有膿包，可能是身體濕熱夾雜，那就需要清熱化濕，常見藥材如黃連和薏苡仁都對清熱化濕有幫助；如果暗瘡印久久不散，就可能跟痰瘀凝結有關，這時我們便需要健脾化痰和活血散瘀，常見藥材如茯苓和桃仁都能幫助。由於不同人的體質各異，故服用前要先諮詢註冊中醫師。

做高溫瑜伽易生暗瘡
皮膚科專科醫生陳厚毅指，一般人認為臉上或下巴位置有較多油脂線，故油脂分泌特別旺盛，其實背部和胸前一樣都有很多油脂線，所以不少人的背部也會有毛囊發炎問題甚至會生暗瘡。暗瘡除了與壓力大、飲食習慣和作息不定時等常見原因有關外，原來背部暗瘡亦跟個人衣着和運動習慣有關，陳醫生稱，有些運動如瑜伽，尤其是高溫瑜伽都是會令到背部生暗瘡的「高危」原因，此類運動會導致身體長期出汗，衣服又非常貼身，阻擋流汗，有機會引發毛囊炎。想改善背部暗瘡問題，醫生建議可選些有控油或殺菌功效的護理產品，例如果酸和水楊酸都有改善暗瘡的功效，因可以減少角質層的增生，促進皮膚的新陳代謝，達到控油的效果。另外，含酒精成份的產品都可改善暗瘡問題，因為酒精具有殺菌功效，不過要留意敏感性皮膚又或者皮膚已受損人士，就不要使用此類酸性產品，因有可能不但不能控制背部暗瘡，反而會刺激皮膚。因基因問題，黃皮膚的人背部會比面部更易留下印痕，所以背部暗瘡要更謹慎處理。把背部暗瘡問題解決了，想盡情show背就沒有問題了。

記者：陳傲紫
攝影：林栢鈞、王國輝

2017果籽繼續認真知味。識買惜用。行以求知。好事多為。重修舊好。
緊貼果籽報道，即like：

仲以為係啲長髮遮住搞到生暗瘡

fd成身都生 睇完中醫調理 加人工簡洗 好番8佢

唔好用護髮素

知唔知隻腳生瘡係咩原因
之前試過小腿生瘡
壓住左條筋
行一步痛一下